\subsubsection{Checkin - Walkin}
\label{UseCase_CheckinWalkin}

\paragraph{Kurzbeschreibung}
Ein \Gls{Gast} kommt zur \Gls{Rezeption} und will ein \Gls{Zimmer}. Er muss die Dauer seines Aufenthaltes und seine gewünschte Zimmerkategorie (Einzelzimmer/Doppelzimmer/...) angeben. Der \Gls{Rezeptionist} sucht ein in diesem Zeitraum verfügbares \Gls{Zimmer} der gewünschten Kategorie. Nachdem dieses \Gls{Zimmer} ermittelt wurde, wird der \Gls{Gast} gebeten seine Rechnungsdaten und erwünschten \Gls{Arrangement}s (Halbpension/Vollpension/...) anzugeben. Diese Daten werden zusammen mit dem Preis pro Nacht im System eingetragen. Danach hinterlegt der \Gls{Gast} zur Sicherheit ein Pfand, und erhält im Gegenzug die Schlüssel für sein \Gls{Zimmer}, welches er dann auch beziehen kann.

\paragraph{Stakeholders und Akteure}
\begin{itemize}
	\item \Gls{Rezeptionist} - Schnelle und zuverlässige Bearbeitung des
	\Gls{Checkin}s, Konzentration auf den  \Gls{Gast}, nicht auf den Bildschirm
	\item \Glspl{Gast} - Reibungsloser Ablauf und schnelle Bearbeitung, schneller Bezug der \Gls{Zimmer}
\end{itemize}

\paragraph{Vorbedingung}
\begin{itemize}
	\item Allgemeine Vorbedingungen
\end{itemize}

\paragraph{Nachbedingung}
\begin{itemize}
	\item Dem Gast ist ein Zimmer übergeben worden
\end{itemize}

\paragraph{Basisablauf}
\begin{enumerate}
	\item Eine Person kommt zur \Gls{Rezeption} und gibt an wieviele und welche Arten von \Gls{Zimmer}n, sowie die Dauer des Aufenthalts, an.
	\item Der \Gls{Rezeptionist} prüft die Verfügbarkeit des Wunsches.
	\item Der \Gls{Rezeptionist} erfragt gewünschte \Gls{Zusatzleistung}en und trägt diese ein.
	\item Der \Gls{Gast} gibt seine persönlichen Daten an.
	\item Der \Gls{Rezeptionist} gibt diese Daten ins System ein.
	\item Der \Gls{Rezeptionist} übergibt dem \Gls{Gast} die Schlüssel und eventuell weitere Information zu Hotel und Umgebung.
\end{enumerate}

\paragraph{Alternativer Ablauf}
\begin{longenum}
	\item
	\item
	\begin{longenum}
		\item Die \Gls{Zimmer} sind nicht in der gewünschten Anzahl verfügbar:
		\begin{longenum}
			\item Der \Gls{Rezeptionist} sucht im System Zimmer gleicher Größe in anderen Kategorien.
			\begin{longenum}
				\item Der \Gls{Gast} will alternative Zimmer nicht
				\begin{longenum}
					\item \emph{UseCase abbrechen}
				\end{longenum}
			\end{longenum}
			\item \emph{weiter mit Basisablauf PUnkt 3}
		\end{longenum}
	\end{longenum}
	\item
	\item
	\item
	\item
\end{longenum}

\paragraph{Besondere Anforderungen}
\begin{itemize}
	\item keine
\end{itemize}

\paragraph{Benutzerfrequenz}
mehrmals wöchentlich (relativ häufig)

\paragraph{Offene Punkte}
\begin{itemize}
	\item Umgang mit Überbuchungen
	\item Ungereinigte Zimmer
\end{itemize}

\newpage

