\subsubsection{Reservierung aufnehmen - Reisebüro}
\label{UseCase_ReservierungAufnehmenReisebüro}

\paragraph{Kurzbeschreibung}  

Das \Gls{Reisebuero} tritt mit dem Hotel in Kontakt und will ein \Gls{Kontingent} reservieren. Es wird geprüft ob das \Gls{Reisebuero} schon erfasst worden ist und ob die alle Modalitäten verhandelt wurden. Wurde dies erledigt, wird überprüft ob für den angegeben Zeitraum das gewünschte \Gls{Kontingent} verfügbar ist. Es werden die \Gls{Zusatzleistung} ausgehandelt und ein \Gls{Optionsdatum} bestimmt. Der \Gls{Rezeptionist} trägt daraufhin das \Gls{Kontingent} im System ein.

\paragraph{Stakeholders und Akteure}
\begin{itemize}
	\item \Gls{Rezeptionist} - Schnelle und zuverlässige Bearbeitung der \Gls{Reservierung}, Konzentration auf die Person, nicht auf den Bildschirm
	\item \Gls{Reisebuero} - Reibungsloser, zügiger Ablauf und Bestätigung der Verfügbarkeit des Kontingents.
\end{itemize}

\paragraph{Vorbedingung}
\begin{itemize}
	\item Das \Gls{Reisebuero} muss bereits ein Vertragspartner des Hotels sein
\end{itemize}

\paragraph{Nachbedingung}
\begin{itemize}
	\item Das \Gls{Reisebuero} hat ein \Gls{Kontingent} reserviert
\end{itemize}

\paragraph{Basisablauf}
\begin{enumerate}
	\item Ein \Gls{Reisebuero} tritt mit dem Hotel in Kontakt.
	\item Der \Gls{Rezeptionist} gibt die Daten des \Gls{Reisebuero}s in das System ein.
	\item Das \Gls{Reisebuero} gibt ein gewünschtes \Gls{Kontingent} und einen bestimmten Zeitraum für einen Aufenthalt an. 
    \item Der \Gls{Rezeptionist} prüft ob im System das gewünschte \Gls{Kontingent} für den bestimmten Zeitraum vorhanden ist. 
	\item Der ausgehandelte Preis für das \Gls{Kontingent} wird vom \Gls{Rezeptionist} dem \Gls{Reisebuero} mitgeteilt.
	\item Das \Gls{Reisebuero} teilt dem \Gls{Rezeptionist}en die gewünschten \Glspl{Zusatzleistung} mit.
	\item Der \Gls{Rezeptionist} teilt dem \Gls{Reisebuero} das \Gls{Optionsdatum} und die \Gls{Reservierungsnummer} mit.
\end{enumerate}

\paragraph{Alternativer Ablauf}
\begin{longenum}
	\item
	\item
	\item
	\item
	\begin{longenum}
		\item Das gewünschtes \Gls{Kontingent} ist für den gewünschten Zeitraum nicht verfügbar.
		\begin{longenum}
			\item Der \Gls{Rezeptionist} teilt dem \Gls{Reisebuero} wenn gewünscht ein anders \Gls{Kontingent} zu.
			\item \emph{weiter mit Basisablauf Punkt 5}
		\end{longenum}
	\end{longenum}
	\item
	\item
	\item
\end{longenum}

\paragraph{Besondere Anforderungen}
\begin{itemize}
	\item keine
\end{itemize}

\paragraph{Benutzerfrequenz}
sehr hoch

\newpage

