\subsubsection{Reservierung bestätigen}
\label{UseCase_ReservierungBestätigen}

\paragraph{Kurzbeschreibung}
Nachdem der \Gls{Kunde} seine \Gls{Reservierung} bestätigt hat, sucht der \Gls{Rezeptionist} mit dem System nach der \Gls{Reservierung}. Das System listet die \Gls{Reservierung}(en) auf, der \Gls{Rezeptionist} wählt die \Gls{Reservierung} die bestätigt werden soll. Das System bestätigt die gewählte \Gls{Reservierung} und druckt die Reservierungsbestätigung für das Hotel aus. Das System gibt auch eine Version der Reservierungsbestätigung für den \Glspl{Kunde} aus, die für den \Glspl{Kunde} relevante Daten enthält.

\paragraph{Stakeholders und Akteure}
\begin{itemize}
	\item \Gls{Rezeptionist} - Schnell die \Gls{Reservierung} bestätigen
	\item \Gls{Kunde} - Rechtlich verbindliche Zusage der \Gls{Reservierung}
\end{itemize}

\paragraph{Vorbedingung}
\begin{itemize}
	\item Die \Gls{Reservierung} muss bereits existieren
\end{itemize}

\paragraph{Nachbedingung}
\begin{itemize}
	\item Die \Gls{Reservierung} muss bestätigt sein
	\item Der \Gls{Kunde} muss eine Bestätigung erhalten haben
\end{itemize}

\paragraph{Basisablauf}
\begin{enumerate}
	\item Der \Gls{Rezeptionist} sucht im System anhand der \Gls{Reservierungsnummer} die \Gls{Reservierung}.
	\item Das System zeigt die gewünschte \Gls{Reservierung} mit einer \Gls{Belegungsvorschau} an.
	\item Der \Gls{Rezeptionist} bestätigt die dargestellte \Gls{Reservierung}.
	\item Das System druckt die Reservierungsbestätigung für das Hotel aus.
	\item Das System stellt eine zweite Reservierungsbestätigung mit den Information für den \Glspl{Kunde} bereit.
\end{enumerate}

\paragraph{Alternativer Ablauf}
\begin{longenum}
	\item
	\begin{longenum}
		\item Der Rezeptionist kennt die \Gls{Reservierungsnummer} nicht:
		\begin{longenum}
			\item Der \Gls{Rezeptionist} sucht im System anhand alternativer Reservierungsdaten nach der \Gls{Reservierung}.
			\item Das System gibt eine gefilterte Menge der \Gls{Reservierung}en zurück.
			\begin{longenum}
				\item Der \Gls{Rezeptionist} kann die gesuchte \Gls{Reservierung} nicht finden:
				\begin{longenum}
					\item \emph{UseCase abbrechen}
				\end{longenum}
			\end{longenum}
			\item Der \Gls{Rezeptionist} wählt die gewünschte \Gls{Reservierung} zur Bestätigung aus.
			\item \emph{weiter mit Basisablauf Punkt 2}
		\end{longenum}
	\end{longenum}
	\item
	\item
	\begin{longenum}
		\item Der \Gls{Rezeptionist} hat nicht die notwendigen Berechtigungen um die \Gls{Reservierung} zu bearbeiten.
		\begin{longenum}
			\item \emph{UseCase abbrechen}
		\end{longenum}
	\end{longenum}
	\item
	\item
\end{longenum}

\paragraph{Besondere Anforderungen}
\begin{itemize}
	\item keine
\end{itemize}

\paragraph{Benutzerfrequenz}
sehr hoch

\paragraph{Offene Punkte}

\newpage

